促白宮反對曾偉雄任聯合國要職 聯署完結不達標 簽名數兩日無升過

早前有網民發起參與「白宮聯署」（We the People），要求美國反對前「一哥」、退休警務處處長曾偉雄，獲中國提名出任聯合國毒品和犯罪問題辦公室行政總監。今日已過聯署死線，網站顯示共有 8.5 萬個簽名，不足 10 萬，未能要求美國政府就此作官方回應。但有不少網民發現，於聯署死線前兩、三天，簽名數字一直停留在 7.7 萬，參與聯署者亦並沒有按系統所指獲電郵確認，懷疑另有內情。

聯署內容指曾偉雄要為警方以強硬手段鎮壓「雨傘運動」負上責任，目前有大量證據證明，警方該運動期間對示威者、記者以至公民濫權。聯署又指有證據顯示，警方有參與運動期間涉及的黑社會勢力襲擊（thug-initiated attacks），要求美國反對曾偉雄的提名。

美國前總統奧巴馬於政府於 2011 年設立「We The People」網站，網民只要在 30 天內集得 10 萬人聯署，即可要求美國政府就特定議題或政策作出官方回應。反對曾偉雄提名的聯署由 7 月 28 日開始，記者發現，由 25 日上午開始，網頁顯示的聯署人數就停留在 77,743 個，直至 27 日下午，仍未有變化。

連登有不少網民亦稱，簽了聯署但仍然未有收到確認電郵，有人更懷疑系統遭中國黑客入侵，因為聯署數字近日無甚變化。有參與聯署的網民向《立場》稱，要到今日（28 日）早上七時許才終於收到確認電郵，而反對曾偉雄提名的白宮聯署網站亦終於更新簽名數目為 8.5 萬，未能達到 10 萬人的目標。同時網站再沒顯示「Sign it」的字眼，代表該項聯署的 30 日期限已過。

《立場新聞》早前曾向該網站管理員查詢，暫未有回覆。

曾偉雄若成功當選，將成為繼陳馮富珍獲中方提名後當選世界衛生組織總幹事後，第二位中方提名出任國際性組織高層職位的港人。

另外，有網民 5 月 15 日亦曾發起「白宮聯署」，促請美國就反送中修例發表意見。聯署開始約兩周已突破 10 萬人聯署，至截止日期 6 月 14 日已達 133,994 人聯署。

8.28 停止國泰白色恐怖 愛丁堡廣場

8.28 #Metoo 遮打花園

8.31 民陣遊行 直指中聯辦

9.01 機場 13:00

9.02 全港三罷

今晚見

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可

前日簽極都無email嘅"Call for Official Recognition of the Chinese Communist Party as a Terrorist Organization"開始收到喇 依家差 7千幾個 快啲check email啦!!

好多都收唔到email呀

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

雖然聯合國係冇牙老虎

但係曾偉雄嘅兩句：「你哋冇做錯到」

「香港警察一見到暴力就逃跑，係咪大家想見到？我唔希望道歉成為一種風土病……（警方）履行職責係咪應該道歉？相信大家都好清楚。」

縱容香港警察日益橫蠻無理嘅就係佢

大家快啲簽名！只係撐萬幾個名！
今日係最後機會！

只需要簡單嘅姓名同埋email

屌，比班支那仔搞壞左個網，今日先收到email

大家快啲check email, 好多人開始收到了

811

睇黎係美帝自己CLOSE?

推啊屌佢老母
搞完香港想走？？？？

推！快！

又壞左